政府倡投票前禁公布民調 建議設選舉前冷靜期

政制及內地事務局向立法會提交文件，建議是否就選舉期間的調查、運用社交媒體及設立冷靜期作規管。立法會將在下星期一（12月19日），在政制事務委員會上討論。 根據局方文件指，建議是否禁止在選舉投票結束前，公布選舉調查結果、評論或預測候選人的表現。另外，文件提議，將個人在沒有收取款項的情況下，在網上發表的個人意見，不列入選舉廣告。文件又建議，參考其他國家設立「選舉冷靜期」，即禁止在投票日或之前進行各種拉票活動。立法會政制事務委員會下周一將討論有關事項。 選舉日投票前公布民調以擾亂視線，使選民判斷錯誤，這點在香港一直有爭議。在台灣，為防止民調影響選情，就規定在大選前10日不得公開任何選舉民意調查。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2016

親共派都未必肯

唔公佈民調班人點配票呀
自己玩死自己咋

早應該要啦

想bam雷動
咁建制點配票

上面幾個咪傻啦
律政司唔告咪得

配票洗咪公佈嫁
自己人知咪得
禁exit polling 就真係無得配票喇

覺得想出嚟果個喺驚到瀨晒屎

禁止公布民調，統一由中聯辦發放消息

官字警字都係兩個口